## Что такое git bash

**Git Bash (Bourne Again Shell)** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git, то есть в Git Bash пользователь взаимодействует с репозиторием и элементами git с помощью команд. 

## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push

Команда **git pull** используется для выгрузки содержимого из удаленного репозитория и обновления локального репозитория этим содержимым. 

Команда **git push** используется для выгрузки содержимого из локального репозитория в удаленный репозиторий.

Отличие состоит в том, что команда **git push** можно рассматривать как команду выгрузки из локально репозитория, а команду **git pull** — как команды загрузки (скачивания) в локальный репозиторий.

## Что такое merge request

**merge request** - зто запрос на вливание одной ветки в другую. Это команда позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта, что позволяет предотвратить внесение некорректных изменений, которые сломают проект.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log

Команда **git status** показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. 

Кроме того, **git status** указывает файлы с неразрешенными конфликтами слияния и файлы, игнорируемые git.

Команда **git log** используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к началу проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

Отличие состоит в том, что команда **git status** показывает текущее состояние файлов, но не отображает информацию об истории коммитов, эту информацию отображает команда **git log**

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

**Submodule** – это запись в репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. Это даёт вам возможность клонировать в проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.

Команда для добавления сабмодуля: **git submodule add**, в качестве параметра указывается URL-адрес, который указывает на репозиторий git. 

